\bibliographystyle{plain}

\begin{thebibliography}{99}

% FIX chapitre1
\bibitem{ref1}
unibro Inc., \textit{unibro }, \url{https://unibro.net/}, 2024.

\bibitem{scrum_guide}
« Scrum », 2026. Disponible sur : \url{https://www.atlassian.com/fr/agile/scrum} (consulté le 05/02/2026).

% FIX chapitre2 — Outils de conception
\bibitem{figma}
Figma Inc., \textit{Figma — Interface Design Tool}, \url{https://www.figma.com}, 2024.

\bibitem{photoshop}
Adobe Inc., \textit{Adobe Photoshop}, \url{https://www.adobe.com/products/photoshop.html}, 2024.

\bibitem{drawio}
JGraph Ltd., \textit{Draw.io — Diagramming Tool}, \url{https://www.draw.io}, 2024.

\bibitem{overleaf}
Overleaf Documentation, \textit{LaTeX Tutorials}, \url{https://docs.overleaf.com/getting-started/latex-tutorials}, 2024.

% FIX chapitre2 — Outils de développement
\bibitem{Visual Studio Code}
Microsoft, \textit{Visual Studio Code}, \url{https://code.visualstudio.com}, 2024.

\bibitem{GitHub}
GitHub Inc., \textit{GitHub — Code Hosting Platform}, \url{https://github.com}, 2024.

\bibitem{Postman}
Postman Inc., \textit{Postman — API Platform}, \url{https://www.postman.com}, 2024.

% FIX chapitre2 — Langages
\bibitem{HTML}
W3C, \textit{HTML5 Specification}, \url{https://www.w3.org/TR/html52/}, 2017.

\bibitem{CSS}
W3C, \textit{CSS Snapshot}, \url{https://www.w3.org/TR/CSS/}, 2023.

\bibitem{JavaScript}
ECMA International, \textit{ECMAScript 2023 Language Specification}, \url{https://www.ecma-international.org}, 2023.

\bibitem{TypeScript}
Microsoft, \textit{TypeScript Documentation}, \url{https://www.typescriptlang.org}, 2024.

\bibitem{Python}
Python Software Foundation, \textit{Python 3 Documentation}, \url{https://docs.python.org/3/}, 2024.

\bibitem{SQL}
ISO/IEC, \textit{SQL:2016 Standard}, ISO, 2016.

% FIX chapitre2 — Frameworks et bibliothèques
\bibitem{Next.js}
Vercel, \textit{Next.js Documentation}, \url{https://nextjs.org/docs}, 2024.

\bibitem{React}
Meta Open Source, \textit{React Documentation}, \url{https://react.dev}, 2024.

\bibitem{Flask}
Pallets Projects, \textit{Flask Documentation}, \url{https://flask.palletsprojects.com}, 2024.

\bibitem{OpenCV}
OpenCV Team, \textit{OpenCV Documentation}, \url{https://docs.opencv.org}, 2024.

\bibitem{MediaPipe}
Google LLC, \textit{MediaPipe Solutions}, \url{https://developers.google.com/mediapipe}, 2024.

\bibitem{TensorFlow}
Google Brain Team, \textit{TensorFlow Documentation}, \url{https://www.tensorflow.org}, 2024.

\end{thebibliography}