\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
\vspace*{0.5cm}
\begin{center}
{\Huge \textbf{Remerciements}}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

Nous remercions avant tout \textbf{Allah}, le Tout-Puissant et le
Miséricordieux, de nous avoir accordé la patience et la volonté d'accomplir ce travail. C'est grâce à Sa grâce et Sa
miséricorde que nous sommes parvenues à l'aboutissement de ce projet.
Que toute louange Lui revienne.
Nous tenons ensuite à exprimer notre profonde gratitude à toutes les
personnes qui ont contribué au bon déroulement de notre projet de fin
d'études et qui nous ont accompagnées tout au long de cette expérience
enrichissante.

\vspace{0.3cm}

Nous adressons nos sincères remerciements à notre encadrant académique,
\textbf{Dr. Amara Hiba}, pour son encadrement rigoureux, sa disponibilité,
ses conseils précieux ainsi que l'attention particulière qu'il a portée à
notre travail. Son accompagnement et ses orientations pertinentes nous ont
été d'une aide précieuse durant la réalisation de ce projet.

\vspace{0.3cm}

Nous exprimons également notre reconnaissance à notre encadrant professionnel,
\textbf{Mr. BelHadj Mohamed}, pour son accueil chaleureux au sein de
l'équipe \textbf{UNIBRO Distribution Plus}, sa confiance, son professionnalisme ainsi
que pour les connaissances et l'expérience qu'il nous a transmis tout au long
de cette période de stage. Sa disponibilité, sa pédagogie et sa passion pour
son domaine ont été une source d'inspiration constante. Ses conseils avisés,
son suivi rigoureux et sa capacité à nous guider avec bienveillance nous ont
permis de développer nos compétences techniques et professionnelles dans un
environnement à la fois motivant, stimulant et enrichissant.

\vspace{0.3cm}

Enfin, nous exprimons notre gratitude envers nos familles et nos amis pour
leur soutien moral, leurs encouragements permanents et leur confiance tout
au long de notre parcours universitaire.

\vspace{0.4cm}
\begin{flushright}
\textbf{Araar Mohamed}\\
\textbf{Mejri Louay}
\end{flushright}
\end{titlepage}